Pour chacune des affirmations suivantes dire si elle est vraie ou fausse. Justifier votre réponse.

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Affirmation 1}
  
 \textit{Pour tout nombre $x$, l'égalité $(3x+2)(6x-5)+4(x-3)=18x^2 + x - 22$ est vraie.}\\

  \begin{align*}
    (3x+2)(6x-5)+4(x-3) &= 18x^2 - 15x+12x-10 +4(x-3)\\
    (3x+2)(6x-5)+4(x-3) &= 18x^2 - 15x+12x-10+4x - 12 \\
    (3x+2)(6x-5)+4(x-3) &= 18x^2 +x - 22
    \end{align*}


    \textbf{L'affirmation est vraie.}
  \item \textbf{Affirmation 2}
  
  \textit{Parmi les diviseurs communs des nombres $70$ et $100$, deux seulement sont des nombres premiers.}\\

  \begin{align*}
    \text{Diviseurs de } 70 & : 1, 2, 5, 7, 10, 14, 35, 70\\
    \text{Diviseurs de } 100 & : 1, 2, 4, 5, 10, 20, 25, 50, 100\\
    \text{Diviseurs communs} & : 1, 2, 5, 10\\
    \text{Nombres premiers parmi les diviseurs communs} & : 2 et 5
    \end{align*}

    \textbf{L'affirmation est vraie.}

  \item \textbf{Affirmation 3}
  
  \textit{Le script de droite permet de construire le triangle tracé à gauche.}\\



Il faut tourner de $141\degres$.


\textbf{L'affirmation est fausse.}


\begin{multicols}{2}

  \begin{center}
  \includegraphics[scale=0.7]{3EvalVraiFaux02aCorr.png}
  \end{center}

  \columnbreak

  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{3EvalVraiFaux02bCorr.png}
    \end{center}

\end{multicols}

\end{enumerate}